[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-a9b6b9e5})
# > Объект проверки обнаружения

Следующие объекты напрямую связаны с `dcheck` API.

[comment]: # ({/new-a9b6b9e5})

[comment]: # ({new-662afbc9})
### Проверка обнаружения

Объект проверки обнаружения определяет особую проверку, которая
выполняется правилом обнаружения сетей. Этот объект имеет следующие
свойства.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|dcheckid|строка|*(только чтение)* ID проверки обнаружения.|
|druleid|строка|*(только чтение)* ID правила обнаружения, которому принадлежит проверка.|
|key\_|строка|Значение этого свойства различается в зависимости от типа проверки:<br>- запрашиваемый ключ при Zabbix агент проверках, требуется;<br>- SNMP OID при SNMPv1, SNMPv2 и SNMPv3 проверках, требуется.|
|ports|строка|Один или несколько диапазонов проверяемых портов разделенных запятыми. Используется во всех проверках за исключением ICMP.<br><br>По умолчанию: 0.|
|snmp\_community|строка|SNMP community.<br><br>Требуется для проверок через SNMPv1 и SNMPv2 агенты.|
|snmpv3\_authpassphrase|строка|Фраза-пароль аутентификации, которая используется SNMPv3 агент проверками с уровнем безопасности заданным как *authNoPriv* или *authPriv*.|
|snmpv3\_authprotocol|целое число|Протокол аутентификации, который используется SNMPv3 агент проверками с уровнем безопасности заданным как *authNoPriv* или *authPriv*.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* MD5;<br>1 - SHA.|
|snmpv3\_contextname|строка|Имя контекста SNMPv3. Используется только SNMPv3 проверками.|
|snmpv3\_privpassphrase|строка|Фраза-пароль безопасности, которая используется SNMPv3 агент проверками с уровнем безопасности заданным как *authPriv*.|
|snmpv3\_privprotocol|целое число|Протокол безопасности, который используется SNMPv3 агент проверками с уровнем безопасности заданным как *authPriv*.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* DES;<br>1 - AES.|
|snmpv3\_securitylevel|строка|Уровень безопасности, который используется SNMPv3 агент проверками.<br><br>Возможные значения:<br>0 - noAuthNoPriv;<br>1 - authNoPriv;<br>2 - authPriv.|
|snmpv3\_securityname|строка|Имя безопасности, которое используется SNMPv3 агент проверками.|
|**type**<br>(требуется)|целое число|Тип проверки.<br><br>Возможные значения:<br>0 - SSH;<br>1 - LDAP;<br>2 - SMTP;<br>3 - FTP;<br>4 - HTTP;<br>5 - POP;<br>6 - NNTP;<br>7 - IMAP;<br>8 - TCP;<br>9 - Zabbix агент;<br>10 - SNMPv1 агент;<br>11 - SNMPv2 агент;<br>12 - ICMP ping;<br>13 - SNMPv3 агент;<br>14 - HTTPS;<br>15 - Telnet.|
|uniq|целое число|Следует ли использовать проверку в качестве критерия уникальности устройства. В правиле обнаружения можно настроить только одну проверку критерием уникальности. Используется с Zabbix агент, SNMPv1, SNMPv2 и SNMPv3 агент проверками.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* не использовать проверку критерием уникальности;<br>1 - использовать проверку критерием уникальности.|

[comment]: # ({/new-662afbc9})
